<reference anchor="NIST.SP.800-181.fre" target="https://doi.org/10.6028/NIST.SP.800-181.fre">
  <front>
    <title>National initiative for cybersecurity education (NICE) cybersecurity workforce framework (French translation)</title>
    <author fullname="Newhouse, William">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Keith, Stephanie.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Scribner, Benjamin.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Witte, Greg.">
      <organization/>
    </author>
    <author>
      <organization>National Institute of Standards and Technology (U.S.)</organization>
    </author>
    <abstract>Cette publication décrit le référentiel de compétences en cybersécurité de la National Initiativefor Cybersecurity Education (NICE), une structure de référence qui décrit la natureinterdisciplinaire du travail dans le domaine de la cybersécurité. Il s'agit d'une ressource deréférence fondamentale pour décrire et partager des informations sur les métiers de lacybersécurité et sur les connaissances, les capacités et les aptitudes (ou KSA pour Knowledge,Skills, and Abilities) nécessaires pour accomplir des tâches susceptibles de renforcer la situationd'une organisation sur le plan de la cybersécurité. Le référentiel NICE est un lexique partagé etcohérent qui catégorise et décrit les tâches de cybersécurité. Il permet d'améliorer lacommunication sur la manière d'identifier, de recruter, de développer et de pérenniser les talentsdans le domaine de la cybersécurité. Le référentiel NICE est une source de référence à partir delaquelle les organisations ou les filières peuvent élaborer des publications ou des outilssupplémentaires qui répondent à leurs besoins de définir ou de fournir des orientations surdifférents aspects du développement, de la planification, de la formation et de l'éducation desressources humaines dans le domaine de la cybersécurité.</abstract>
  </front>
  <seriesInfo name="DOI" value="NIST.SP.800-181.fre"/>
  <seriesInfo name="NIST special publication" value="800-181 fre"/>
  <seriesInfo name="NIST special publication; NIST special pub; NIST SP" value="800-181 fre"/>
</reference>