<reference anchor="NIST.IR.8228es" target="https://doi.org/10.6028/NIST.IR.8228es">
  <front>
    <title>Consideraciones para la gestión de riesgos a la ciberseguridad y la privacidad de internet de las cosas (IoT)</title>
    <author fullname="Boeckl, Katie.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Fagan, Michael.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Fisher, William.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Lefkovitz, Naomi.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Megas, Katerina N.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Nadeau, Ellen.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="O'Rourke, Danna Gabel.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Piccarreta, Ben.">
      <organization/>
    </author>
    <author fullname="Scarfone, Karen.">
      <organization/>
    </author>
    <author>
      <organization>National Institute of Standards and Technology (U.S.)</organization>
    </author>
    <abstract>La internet de las cosas (IoT) es un conjunto de diversas tecnolog as que evolucionan y se difunden con rapidez, y que interact an con el mundo f sico. Muchas organizaciones no se dan cuenta del gran n mero de dispositivos de IoT que ya est n utilizando, ni de que los dispositivos de IoT pueden afectar a los riesgos a la ciberseguridad y la privacidad de manera distinta de los dispositivos de tecnolog a de la informaci n (TI) convencionales. El objetivo de esta publicaci n es ayudar a los organismos federales y otras organizaciones a conocer y gestionar mejor los riesgos a la ciberseguridad y la privacidad asociados con sus dispositivos individuales de IoT durante el ciclo de vida de estos. Esta publicaci n es un documento introductorio que sirve de base para una serie de publicaciones planificadas sobre aspectos m s espec ficos de este tema.</abstract>
  </front>
  <seriesInfo name="DOI" value="10.6028/NIST.IR.8228es"/>
  <seriesInfo name="NISTIR; NIST IR; NIST interagency report; NIST internal&#10;                report" value="8228es"/>
</reference>